中國4月官方製造業PMI為50.1 預期為50.5

4月30日，據國家統計局官網公佈數據顯示，中國4月官方製造業PMI為50.1，預期為50.5，比上月回落0.4個百分點，繼續保持在擴張區間。

從企業規模看，大型企業PMI為50.8%，低於上月0.3個百分點，高於臨界點;中型企業PMI為49.1%，低於上月0.8個百分點，位於臨界點之下;小型企業PMI為49.8%，高於上月0.5個百分點，抵近臨界點。

從分類指數看，在構成製造業PMI的5個分類指數中，生產指數和新訂單指數高於臨界點，原材料庫存指數、從業人員指數和供應商配送時間指數低於臨界點。

生產指數為52.1%，比上月回落0.6個百分點，位於臨界點之上，表明製造業生產擴張步伐有所放緩。

新訂單指數為51.4%，比上月小幅回落0.2個百分點，位於臨界點之上，表明製造業市場需求總體穩定。

原材料庫存指數為47.2%，比上月下降1.2個百分點，位於臨界點之下，表明製造業主要原材料庫存量有所回落。

從業人員指數為47.2%，比上月下降0.4個百分點，位於臨界點之下，表明製造業企業用工量有所減少。

供應商配送時間指數為49.9%，比上月下降0.3個百分點，降至臨界點以下，表明製造業原材料供應商交貨時間較上月略有放慢。

大型企業pmi仲過50, 但小型企業pmi小過50係咩原理? 家下咩企都俾晒艇仔搞架啦

造數都專登造到少過預期，可能性只有一個領導買左熊

美匯回升
支那交唔足功課
回調浪嚟